轉發：年輕抗爭者給爸爸媽媽的信

親愛的爸爸、媽媽：

猶記得上一封寫給您們的家書，已是小學三年級的父親節母親節功課了。近來發生了很多事，更很多說話想親口告訴您們，卻每每欲言又止。我欠您們一句：「對不起，讓您們擔心了。」

穿黑衣出外的那天凌晨，您們說：「萬事小心，不要受傷。」我沒有回頭，怕您們看到我抹眼淚的樣子。那天，平日愛在大台追劇的您們，竟坐在沙發上看了一整天新聞台的現場直播；我回來時，還手忙腳亂地找控制器關掉電視。這一頓晚飯竟變得十分漫長，您們沒有提起甚麼，我也沒有說些甚麼，靜靜的吃完了這頓飯。但我欠您們一句：「爸爸媽媽對不起，我受傷了。」

您告訴我，要顧及自己安危，要顧及自己前途，不要搞事。說真的，我們並不是「搞事」，更不是「搞亂香港」。在不公義的條例下，在麻木不仁的政權下，香港這個家變得愈來愈扭曲、陌生，我們真的要妥協嗎？從小，您們教我明辨是非，擇善固執。真的，這些我都懂，我都有銘記，現在更加希望付諸現實。這段日子裏，很多負面輿論浮現，但我仍想得到您們的理解和關心。很想告訴您們，我們沒有橫蠻無理，只希望政府能聆聽我們的聲音；我們沒有冷血無情，攔著救護人員的是所謂的警察。我們更不是暴徒，只是被催淚彈驅散、被防暴追打；儘管手無寸鐵的我無力還擊，徬徨無助之際我還記得您的叮囑︰「萬事小心，不要受傷。」我很想逃跑，但自問做不到；身邊還有很多比我年輕的身影，他們以血肉之軀抵擋當權者的血腥鎮壓，他們以傷痕守護著他們心目中的「香港價值」啊... ...

明白您們想保護我，免得我受傷。一直以來，也是您們守護著我。辛苦您們為我建設這麼溫馨的家、這麼美麗的香港。這一次，請原諒我們；站出來，只為保護這個家。請原諒我的任性，我只希望您們的孫子孫女也能呼吸著自由的空氣，翱翔於無垠的天空下。這個家，就交給我們守護吧。

愛您們的子女 敬上